參加校友會被撤自我介紹 林進：校方稱樣貌「具政治性」

「我的可笑母校 - 天水圍官立中學」

話說最近我參與校友會，要寫篇自我介紹作校友會壁報板之用。

學校竟然係無討論及通知下DQ我張相+篇野，理由如下：

- 我個樣具「政治性」意味 (黑人問號？）

- 學校唔應該違反政府立場，認為公義有不同的定義，唔夠普世，故不可以展出相關字眼

- 學校認同嘅普世價值：關愛他人、堅韌、誠信、具責任心等。 言下之意係唔包括公義、自由。

- 校方認為學校唔應該作政治宣傳，回應更有提及國安法。

//大家好，我叫林進（2011年中學畢業，2014年香港科技大學畢業），畢業後任職銀行，受雨傘革命影響，開始反思人生的意義，開始在想「人生是不是應該做點有趣，有意義的事？ 返工為左賺錢？賺錢為左結婚買樓 ?」故辭職backpack環遊整個東南亞好好感受生活，回來不久爆發反 送中運動，參選區議會選舉，現職區議員。 天官係一個影響我好深遠的地方，尤其係中六那年擔任學生會會長及紅社副社長，由當年服務學生，到現在服務元朗區居民，當中的經歷慢慢造就了現在的我。如果要說一件最印象深刻的事，一定是當年我們學生會舉辦 的sing con。為了搞一個充滿氣氛的sing con，我們甚至北上購買紙煙花及演唱會用的螢光棒，最後氣氛十分好，好到校方要求中止活動，擔心可能會有意外發生 （哈哈，真是難忘的回憶！） 至於為何要參與校友會，社會一直充斥著不公義的事，社區，學校，社會更甚。透過加入校友會，可以與一眾校友共同守護校園，希望師弟妹也可以在一個自由，可以暢所欲言的校園內健康成長。//

就如文中所講，#社會一直充斥不公義的事 ，不公義不是政權嘅專利，係社區、學校、社會都可以見到不公義的蹤影。

#唯有反抗二字 #才能匹配最後時刻的尊嚴

寄語香港人，好好掙扎，同一時間紮根社區，參與 #互委會 #法團 #校友會 #家長教師會， 去守護僅餘言論自由，反抗至最後一刻。

個樣有政治性??

真心唔明

高層次到我唔明
極速兄你明唔明

小稱

咁點樣先無政治性

我都想知

想點？咁樣叫唔叫歧視

唔明

葉劉 譚惠豬咁

你都唔明，咁應該冇人明

R兄.....

要打格先冇政治性

咁仆街啦，在座各位唔樣衰嘅，相貌都具有政治性喎

今鋪我實奶撻啦

層次太低睇唔明

唔明先係正常

乜撚野都要政治化先唔正常

就黎放篤屁太臭 都話你唔愛国

各位靚仔過刁大大 已經可以準備整容
係 由正常變樣衰 向下 整

個樣似PEPE?

冇咩邊個唔奶

我應該明喎！
紅底/藍絲通常賊眉賊眼，樣樣衰衰
黃絲就一身正氣，眉清目秀

連人哋個樣都要管埋

學校認同嘅普世價值：關愛他人、堅韌、誠信、具責任心等。
即係聽話

之鋒政治樣

因為藍絲有樣睇

佢太靚仔所以就知係黃絲=政治性

sor去整容囉

個樣具政治性
個樣具安全性
仲可以有咩type

政諗樣

近平level

明白了

算唔算歧視

我覺得係

push

咁Gphone 個樣係咪直程有攻擊性

所以成為被捕師

咪即係好似共產黨話人「成份唔好」咁囉，只不過係一種變體
咩人無政治性？咪死人囉，黑白相個樣就最純潔

藍屍：河童樣嚇死人所以具攻擊性

應該係太靚仔
班狗官曱甴都咁樣衰, 唔抵得

咁又真係好難樣衰得過佢地嘅........

呢間學校好嘢嚟, 教人讀中國憲法

推

以後唔叫正撚樣 叫政治樣

真係睇唔透

正，識玩一定班房壁報板都咁貼，班班都貼，
鍾意嘅貼埋「习近平新时代中国特色社会主义思想」

學校保佢喳
廢事俾啲「有心人」睇到會麻煩到佢

A

我都唔撚明

俾個正常啲嘅理由都好

⋯⋯

狗官立中學

咁政府由上到下包括隻狗， 甚至建築物 都需要打格仔喎
政府本身就係政治產物

政撚樣

係咪要整容先得

諗嗰個都係真 撚樣